{"id":0,"article":"Die Malerei ist eine alte Kunstform. Sie stammt aus Ägypten und Griechenland. Die ersten Maler malten Bilder auf Steine und Töpfen. Heute sind die Bilder in Museen zu sehen. Leonardo da Vinci malte ein berühmtes Bild namens \"Mona Lisa\". Es ist eines der bekanntesten Bilder der Welt.","questions":[{"question":"Wo stammt die Malerei her?","answers":["Ägypten und Griechenland","Römisch-Deutschland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür wurden die ersten Bilder verwendet?","answers":["Auf Mauern","Auf Steine und Töpfen","Für Theateraufführungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo können heute die Bilder gesehen werden?","answers":["Im Freien","In Museen","Im Internet"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":1,"article":"Die Malerin Frida Kahlo hat viele Bilder gemalt. Sie ist in Mexiko geboren und hat ihre Kunst sehr kreativ gestaltet. Ihre Bilder sind bekannt für ihre Farben und ihre Geschichte. Sie zeigt ihre Erinnerungen an ihre Kindheit und ihre Familie. Die meisten Leute finden ihre Bilder interessant und schön.","questions":[{"question":"Wo wurde die Malerin Frida Kahlo geboren?","answers":["Mexiko","Deutschland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was sind die Bilder von Frida Kahlo bekannt für?","answers":["Ihre Farben","Ihre Geschichte","Ihre Figur"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worum handelt es sich in den Bildern der Malerin Frida Kahlo?","answers":["Von fremden Ländern","Von ihrer Kindheit und Familie","Von ihren Freunden"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":2,"article":"Die Museen der Welt haben viele interessante Ausstellungen. Ein Beispiel ist das Louvre in Paris. Dort finden Sie die berühmte Mona Lisa von Leonardo da Vinci. Sie wurde Ende des 15. Jahrhunderts gemalt und zeigt eine Frau mit einem freundlichen Lächeln.","questions":[{"question":"Wo befindet sich die berühmte Ausstellung mit der Mona Lisa?","answers":["Vatikan","Louvre in Paris","Museum of Modern Art"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde die Mona Lisa gemalt?","answers":["Anfang des 16. Jahrhunderts","Ende des 15. Jahrhunderts","Mitte des 17. Jahrhunderts"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie beschreibt man das Gesichtsausdruck der Mona Lisa?","answers":["wütend","freundlich","trüb"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":3,"article":"Die Musik von Mozart ist sehr bekannt. Er war ein österreichischer Komponist und spielte das Klavier gut. Seine Opern sind sehr beliebt. Ein Beispiel ist \"Don Giovanni\". Es gibt viele Aufführungen auf der Welt.","questions":[{"question":"Wo war Mozart aus?","answers":["Deutschland","Österreich","Italien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was spielte Mozart gut?","answers":["Geige","Klavier","Gitarre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Oper ist ein Beispiel für Mozarts Werk?","answers":["La Bohème","Don Giovanni","Carmen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":4,"article":"Das Museum hat eine riesige Sammlung von Gemälden von Monet. Er malte viele Bilder der Normandie und des Sees von Giverny. Seine berühmtesten Arbeiten sind \"Impression, Sunrise\" und \"Water Lilies\".","questions":[{"question":"Wo malte Monet viele Bilder?","answers":["Paris","Normandie","Giverny"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Gemälde von Monet ist berühmt für seine Sonnenaufgangs-Darstellung?","answers":["Water Lilies","Impression, Sunrise","Claude Monet's Portrait"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo lag der See von Giverny, den Monet malte?","answers":["Normandie","Paris","Giverny"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":5,"article":"Der Mona-Lisa-Lächel ist eines der bekanntesten Gesichter der Weltkunst. Er wurde 1503 von Leonardo da Vinci gemalt und hängt heute im Louvre-Museum in Paris. Es gibt viele Theorien über den Hintergrund des Lachens, aber niemand weiß genau, warum sie so lächelt.","questions":[{"question":"Wo hängt das Gemälde der Mona Lisa heute?","answers":["Museo Nacional del Prado in Madrid","Louvre-Museum in Paris","Uffizi-Galerie in Florenz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer malte das Gemälde der Mona Lisa?","answers":["Michelangelo","Raphael","Leonardo da Vinci"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo wurde das Gemälde der Mona Lisa erstmals aufbewahrt?","answers":["Louvre-Museum in Paris","Uffizi-Galerie in Florenz","Museo Nacional del Prado in Madrid"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":6,"article":"Das Museum von Berlin besitzt die größte Sammlung an Gemälden von Rembrandt van Rijn in Europa. Es gibt 138 Werke des Künstlers im Museum zu sehen. Das bekannteste ist das Bild \"Der Raub der Sabinerinnen\".","questions":[{"question":"Wo ist die größte Sammlung an Gemälden von Rembrandt van Rijn in Europa zu finden?","answers":["Das Museum von Berlin","Das Museum von Amsterdam","Das Museum von Paris"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Werke des Künstlers sind im Museum zu sehen?","answers":["100","138","200"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist das bekannteste Bild von Rembrandt van Rijn im Museum?","answers":["Der Raub der Sabinerinnen","Die Nachtwache","Das Jüngste Gericht"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":7,"article":"Die Malerei von Leonardo da Vinci ist sehr interessant. Er malte viele Bilder, darunter das berühmteste Bild der Welt, die Mona Lisa. Es ist ein Porträt einer Frau mit einem seltsamen Lächeln. Die Maltechnik war neu und revolutionär für jene Zeit.","questions":[{"question":"Wem ist das berühmteste Bild der Welt zugeschrieben?","answers":["Leonardo da Vinci","Michelangelo","Raphael"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was war neu und revolutionär für jene Zeit bei Leonardo da Vinci?","answers":["Die Maltechnik","Das Motiv der Frau","Der Stil des Porträts"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist ein Charakteristikum des Lächelns in dem berühmten Bild?","answers":["Es ist sehr breit","Es ist seltsam","Es ist sehr schmal"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":8,"article":"Der impressionistische Maler Claude Monet hat viele Bilder der Kathedrale von Rouen gemalt. Er hat sie 30 Jahre lang beobachtet und gemalt. Seine Bilder zeigen die verschiedenen Stundenzüge am Tag.","questions":[{"question":"Wer malte viele Bilder der Kathedrale von Rouen?","answers":["Pablo Picasso","Claude Monet","Vincent van Gogh"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange hat Claude Monet die Kathedrale von Rouen beobachtet und gemalt?","answers":["10 Jahre","20 Jahre","30 Jahre"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was zeigen seine Bilder der Kathedrale von Rouen?","answers":["Die verschiedenen Landschaften um die Kathedrale","Die verschiedenen Stundenzüge am Tag","Die verschiedenen Farben der Marmor"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":9,"article":"Die Berliner Philharmonie ist ein bekanntes Konzerthaus in Deutschland. Es wurde 1808 erbaut und hat eine Kapazität von etwa 2.500 Sitzplätzen. Die Architektur ist ein Beispiel für den Klassizismus und das Gebäude ist sehr schön dekoriert. Es gibt auch eine umfangreiche Sammlung an Musikinstrumenten, die zum Teil aus dem 18. Jahrhundert stammen. Jährlich finden hier viele Konzerte statt, von klassischer Musik bis hin zu Jazz und Rock.","questions":[{"question":"Wo wurde das Konzerthaus Berliner Philharmonie erbaut?","answers":["Deutschland","Berlin","Paris"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Sitzplätze hat die Berliner Philharmonie?","answers":["1000","2500","5000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Architekturstil ist das Konzerthaus Berliner Philharmonie ein Beispiel für?","answers":["Gotik","Klassizismus","Barock"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":10,"article":"Die Malerei ist eine alte Kunstform. Sie wird seit Jahrtausenden gemacht. Leonardo da Vinci malte ein Bild namens Mona Lisa. Es ist eines der berühmtesten Bilder der Welt. Es zeigt eine Frau mit einem freundlichen Gesicht. Sie lächelt leicht.","questions":[{"question":"Wann wird die Malerei gemacht?","answers":["Seit Jahrhunderten","Seit Jahrtausenden","Seit ein paar Jahren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer malte das berühmteste Bild der Welt?","answers":["Leonardo da Vinci","Michelangelo","Raphael"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was zeigt das berühmteste Bild der Welt?","answers":["Ein Mann mit einem traurigen Gesicht","Eine Frau mit einem freundlichen Gesicht","Ein Landschaftsbild"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":11,"article":"Der berühmte Maler Leonardo da Vinci hat viele Kunstwerke geschaffen. Er ist bekannt für sein Meisterwerk \"Mona Lisa\". Dieses Bild ist eines der am meisten kopierten Gemälde der Welt. Es wurde 1517 in Florenz gemalt.","questions":[{"question":"Wo wurde das Bild 'Mona Lisa' gemalt?","answers":["Florenz","Rimini","Venedig"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahrhundert lebte Leonardo da Vinci?","answers":["15. Jahrhundert","16. Jahrhundert","17. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür ist Leonardo da Vinci bekannt?","answers":["Seine Musikkompositionen","Sein Meisterwerk 'Mona Lisa'","Seine Architektenentwürfe"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":12,"article":"Die Kunst der Malerei hat eine lange Geschichte. Der älteste bekannte Bilderfries stammt aus Ägypten und ist etwa 4.000 Jahre alt. In Europa wurden die ersten Maler in Griechenland und Rom gefunden. Die Renaissance brachte viele neue Techniken und Stile. Leonardo da Vinci malte ein berühmtes Bildnis der Mona Lisa.","questions":[{"question":"Wo stammt der älteste bekannte Bilderfries aus?","answers":["Griechenland und Rom","Ägypten","Renaissance"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer malte ein berühmtes Bildnis der Mona Lisa?","answers":["Leonardo da Vinci","Michelangelo","Rembrandt"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo wurden die ersten Maler in Europa gefunden?","answers":["Renaissance","Griechenland und Rom","Ägypten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":13,"article":"Die Malerei von Claude Monet ist sehr bekannt. Er malte viele Bilder von Blumen und Landschaften. Seine Bilder sind sehr schön und farbenfroh. Er hat ein großes Geschäft in Paris und verkauft seine Bilder an viele Menschen.","questions":[{"question":"Wo hat Claude Monet ein großes Geschäft?","answers":["Berlin","Paris","London"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind die Hauptthemen in Claudes Monets Bildern?","answers":["Tiere und Städte","Blumen und Landschaften","Männer und Frauen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem verkauft Claude Monet seine Bilder?","answers":["Viele Menschen","Einige Freunde","Nur einem Kunden"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":14,"article":"Die berühmte Malerin Frida Kahlo hat ein Leben voller Leidenschaft und Kreativität geführt. Sie war in Mexiko geboren und hat ihre Bilder mit vielen Farben und Symbolen geschaffen. Ihre Bilder zeigen oft ihre eigenen Erfahrungen und Gefühle. Sie ist auch eine starke Frau, die sich gegen ihre Krankheiten und Schwierigkeiten gewehrt hat.","questions":[{"question":"Wo wurde die berühmte Malerin Frida Kahlo geboren?","answers":["Mexiko","Deutschland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Farben und Symbole finden sich oft in den Bildern von Frida Kahlo?","answers":["Nur farblose Bilder","Viele Farben und Symbolen","Nur schwarz-weiße Bilder"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worauf weist das Leben von Frida Kahlo hin?","answers":["Ein einfaches und leichtes Leben","Ein Leben voller Leidenschaft und Kreativität","Ein trauriges und langweiliges Leben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":15,"article":"Die Münchner Galerie Pinakothek besitzt die größte Sammlung von Werken Albrecht Dürers in Deutschland. Sie enthält 145 Gemälde und 35 Zeichnungen des Künstlers. Der berühmte Maler war ein Zeitgenosse Raffaels und Leonardo da Vincis.","questions":[{"question":"Wo befindet sich die größte Sammlung von Werken Albrecht Dürers in Deutschland?","answers":["Staatliche Kunstsammlungen Dresden","Die Münchner Galerie Pinakothek","Kunsthistorisches Museum Wien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Gemälde und Zeichnungen von Albrecht Dürer besitzt die Sammlung?","answers":["100 Gemälde und 20 Zeichnungen","145 Gemälde und 35 Zeichnungen","200 Gemälde und 50 Zeichnungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Waren Albrecht Dürer, Raffaello und Leonardo da Vinci Zeitgenossen?","answers":["Ja","Nein","Vielleicht"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":16,"article":"Die Malerei von Claude Monet ist sehr interessant. Er war ein französischer Künstler und hat viele Bilder gemalt. Ein bekanntes Bild ist die \"Impression, Sunrise\". Es zeigt eine Sonne, die über dem Wasser aufgeht. Dieses Bild hat den Begriff \"Impressionismus\" geschaffen.","questions":[{"question":"Woher stammt der Künstler Claude Monet?","answers":["Deutschland","Frankreich","Italien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein bekanntes Bild von Claude Monet?","answers":["Die Mona Lisa","Impression, Sunrise","Die Geburt der Venus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann entstand der Begriff 'Impressionismus'?","answers":["In Deutschland im 18. Jahrhundert","Beim Malen von Claude Monet","Mit dem Bild 'Impression, Sunrise'"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":17,"article":"Die Malerin Frida Kahlo hat viele Bilder gemalt. Sie war sehr krank und starb jung. Ihre Bilder sind sehr bekannt und gefragt. Sie malte oft von Blumen, Tieren und Menschen. Frida Kahlo ist eine berühmte Künstlerin Mexikos.","questions":[{"question":"Worin ist Frida Kahlo bekannt?","answers":["Für ihre Kochrezepte","Für ihre Bilder von Blumen und Tieren","Für ihre berühmten Gemälde"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wann ist Frida Kahlo gestorben?","answers":["Im Alter von 100 Jahren","Jung","In ihrem 50. Lebensjahr"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woher stammt die berühmte Künstlerin Frida Kahlo?","answers":["Deutschland","Mexiko","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":18,"article":"Die Malerei ist eine ältere Kunstform. Leonardo da Vinci malte viele Bilder. Er schuf das berühmte Bild \"Mona Lisa\". Sie hat ein Lächeln auf ihrem Gesicht. Es ist sehr schön.","questions":[{"question":"Wie viele Bilder malte Leonardo da Vinci?","answers":["Eins","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Bild schuf Leonardo da Vinci berühmt?","answers":["Die Geburt Christi","Mona Lisa","Das letzte Abendmahl"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie beschreibt man das Gesicht der Mona Lisa?","answers":["Es hat ein Lächeln auf seinem Gesicht.","Es hat keine Emotionen auf dem Gesicht.","Es ist sehr unschön."],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":19,"article":"Die Malerei ist eine ältere Kunstform. Sie geht zurück auf die Jahre um 3000 v. Chr. Damals malten Menschen Bilder an Wänden von Höhlen. Heute sind diese alten Bilder noch zu sehen. Viele Künstler haben in der Geschichte der Malerei gearbeitet. Einer davon ist Leonardo da Vinci. Er malte das berühmte Bild \"Mona Lisa\".","questions":[{"question":"Wer malte das berühmte Bild 'Mona Lisa'?","answers":["Leonardo da Vinci","Michelangelo","Raphael"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann begann die Malerei?","answers":["500 v. Chr.","3000 v. Chr.","1000 n. Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo fanden frühe Bilder der Malerei statt?","answers":["In Museen","Auf Bildern","An Wänden von Höhlen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":20,"article":"Der berühmte Maler Vincent van Gogh malte das Bild \"Sternennacht\" im Jahre 1889. Es ist eines seiner bekanntesten Werke. Er verwendet viele gelbe und grüne Farben, um die Sterne darzustellen. Van Gogh malte es in Saint-Rémy-de-Provence, Frankreich.","questions":[{"question":"Wo malte Vincent van Gogh das Bild 'Sternennacht'?","answers":["Paris","Saint-Rémy-de-Provence","Amsterdam"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr malte Vincent van Gogh das Bild 'Sternennacht'?","answers":["1885","1889","1892"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Farben verwendet Vincent van Gogh in seinem Werk 'Sternennacht'?","answers":["rote und blauen Farben","gelbe und grüne Farben","weiße und schwarze Farben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":21,"article":"Das Museumsgebäude ist sehr schön und beeindruckend. Es wurde im 19. Jahrhundert gebaut und enthält viele wertvolle Kunstwerke. Eine der bekanntesten Ausstellungsstücke ist ein Gemälde von Leonardo da Vinci.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert wurde das Museumsgebäude gebaut?","answers":["17. Jahrhundert","19. Jahrhundert","20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem gehörte das Gemälde, das in dem Museum ausgestellt ist?","answers":["Michelangelo","Leonardo da Vinci","Raphael"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was enthält das Museum nach Aussage des Textes?","answers":["Viele wertvolle Bücher","Mänge Kunstwerke","Viele wertvolle Kunstwerke"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":22,"article":"Das Museum von Berlin zeigt viele interessante Kunstwerke. Ein berühmter Künstler ist Claude Monet. Er malte viele Bilder des Sees in Giverny. Ich liebe seine Blumenmalereien sehr gerne.","questions":[{"question":"Wo malt Claude Monet seine Bilder?","answers":["In Berlin","Am See in Giverny","In Paris"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein bekanntes Motiv in Monets Bildern?","answers":["Städte","Blumen","Tiere"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer ist der Künstler, dessen Werke das Museum von Berlin zeigt?","answers":["Pablo Picasso","Claude Monet","Leonardo da Vinci"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":23,"article":"Die Malerei ist eine sehr alte Kunstform. Die ältesten Bilder stammen aus Ägypten und sind etwa 4000 Jahre alt. In Deutschland entstand die Renaissancekunst im 15. Jahrhundert. Der berühmte Meister Lucas Cranach malte viele Bilder in Dresden.","questions":[{"question":"Wo entstand die Renaissancekunst im 15. Jahrhundert?","answers":["Ägypten","Deutschland","Rome"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie alt sind die ältesten Bilder in Ägypten?","answers":["2,000 Jahre","4,000 Jahre","6,000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo malte der berühmte Meister Lucas Cranach viele Bilder?","answers":["Berlin","Dresden","München"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":24,"article":"Die Malerin Frida Kahlo ist sehr bekannt für ihre Bilder. Sie lebte in Mexiko und war sehr krank. Trotzdem malte sie viele Schönheitsbilder. Ihre Bilder sind heute in Museen zu finden.","questions":[{"question":"Wo lebte die Malerin Frida Kahlo?","answers":["Mexiko","Deutschland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum sind Frida Kahlos Bilder heute in Museen zu finden?","answers":["Weil sie viele Schönheitsbilder malte","Weil sie sehr krank war","Weil sie ihre Bilder nach ihrem Tod hinterlassen hat"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist ein Merkmal von Frida Kahlos Leben?","answers":["Sie war sehr gesund","Sie lebte in Deutschland","Sie war sehr krank"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},]